<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Multimedia teleSUR videos</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/</link><description>Videos en telesSUR</description><atom:link href="http://multimedia.telesurtv.net/rss/" rel="self"></atom:link><language>es-VE</language><lastBuildDate>Sun, 16 Jan 2011 19:44:48 -0600</lastBuildDate><item><title>Noticias teleSUR</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/programas/noticias-telesur/</link><description></description><pubDate>Sun, 16 Jan 2011 19:44:48 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/programas/noticias-telesur/</guid></item><item><title>Deportes teleSUR</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/programas/deportes-telesur/</link><description></description><pubDate>Sun, 16 Jan 2011 17:15:39 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/programas/deportes-telesur/</guid></item><item><title>Las elecciones en Haití no fueron anuladas (autoridades)</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/16/1/2011/24718/las-elecciones-en-haiti-no-fueron-anuladas-autoridades/</link><description>Aunque todavía no existe fecha ni contendientes establecidos para la segunda vuelta electoral en Haití, porque no se han hecho públicos los resultados de la primera, las autoridades del Consejo Electoral Provisional destacaron que los comicios no han sido anulados. teleSUR</description><pubDate>Sun, 16 Jan 2011 11:58:30 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/16/1/2011/24718/las-elecciones-en-haiti-no-fueron-anuladas-autoridades/</guid></item><item><title>Chávez demostró ante el Parlamento que la democracia venezolana se profundiza</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/16/1/2011/24719/chavez-demostro-ante-el-parlamento-que-la-democracia-venezolana-se-profundiza/</link><description>Con su ofrecimiento al Parlamento venezolano para devolver en mayo los poderes especiales que le concedieron para enfrentar la emergencia por lluvias y con su llamado al diálogo, cuando la oposición pidió la intervención de la OEA,  el presidente Hugo Chávez demostró que la democracia del país es participativa y está profundizándose, a tiempo que puso en aprietos al bloque que cuestiona al oficialismo, consideró el analista Miguel Ángel Pérez Pirela. teleSUR
</description><pubDate>Sun, 16 Jan 2011 12:16:43 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/16/1/2011/24719/chavez-demostro-ante-el-parlamento-que-la-democracia-venezolana-se-profundiza/</guid></item><item><title>Exhiben en México 50 años de obra del muralista Orozco</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/16/1/2011/24717/exhiben-en-mexico-50-anos-de-obra-del-muralista-orozco/</link><description>En el museo San Idelfonso, donde antiguamente funcionó la Escuela Nacional Preparatoria de México, se exhibe la muestra más grande y completa hasta el momento del muralista José Clemente Orozco. Cincuenta años de creaciones, con murales pero también dibujos y pinturas de colecciones públicas y privadas, son accesibles al público hasta febrero. teleSUR</description><pubDate>Sun, 16 Jan 2011 11:49:13 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/16/1/2011/24717/exhiben-en-mexico-50-anos-de-obra-del-muralista-orozco/</guid></item><item><title>Delegación internacional inspecciona plantas nucleares de Irán</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/16/1/2011/24716/delegacion-internacional-inspecciona-plantas-nucleares-de-iran/</link><description>Una misión integrada por representantes de países no alineados inspeccionan las instalaciones nucleares de Irán, a invitación de Teherán, país que reclamó a Estados Unidos y la Unión Europea por no acceder a realizar la visita, pese a sus frecuentes críticas. teleSUR</description><pubDate>Sun, 16 Jan 2011 11:42:36 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/16/1/2011/24716/delegacion-internacional-inspecciona-plantas-nucleares-de-iran/</guid></item><item><title>Incertidumbre en Haití sobre elecciones presidenciales</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/16/1/2011/24715/incertidumbre-en-haiti-sobre-elecciones-presidenciales/</link><description>En Haití aún persiste la incertidumbre sobre los resultados de la primera vuelta electoral para la presidencia, ya que las autoridades locales no han realizado anuncio al respecto y la OEA reveló denuncias de irregularidades. teleSUR</description><pubDate>Sun, 16 Jan 2011 11:38:57 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/16/1/2011/24715/incertidumbre-en-haiti-sobre-elecciones-presidenciales/</guid></item><item><title>Chávez pide a diputados preservar el diálogo</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/16/1/2011/24714/chavez-pide-a-diputados-preservar-el-dialogo/</link><description>Al presentar el reporte del trabajo de su gobierno durante 2010 ante la Asamblea Nacional, el presidente de Venezuela, Hugo Chávez, instó a los legisladores a promover y preservar el diálogo. El parlamento inició funciones durante enero con la novedad del regreso de la oposición, ausente en el período anterior por decisión de no presentarse a elecciones. teleSUR</description><pubDate>Sun, 16 Jan 2011 11:35:35 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/16/1/2011/24714/chavez-pide-a-diputados-preservar-el-dialogo/</guid></item><item><title>Al menos 250 muertos en Teresópolis, la ciudad más afectada por lluvias en Brasil suma </title><link>http://multimedia.telesurtv.net/16/1/2011/24713/al-menos-250-muertos-en-teresopolis-la-ciudad-mas-afectada-por-lluvias-en-brasil-suma/</link><description>Con al menos 250 muertos y un número aún indeterminado de personas desaparecidas, la ciudad de Teresópolis es una de las más afectadas por las intensas lluvias que, según los últimos reportes oficiales, han dejado 617 fallecidos en el estado de Río de Janeiro. En un día, cayeron en la zona las precipitaciones habituales de un mes. teleSUR</description><pubDate>Sun, 16 Jan 2011 11:30:35 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/16/1/2011/24713/al-menos-250-muertos-en-teresopolis-la-ciudad-mas-afectada-por-lluvias-en-brasil-suma/</guid></item><item><title>Vidas</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/programas/vidas/</link><description></description><pubDate>Sun, 16 Jan 2011 09:15:05 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/programas/vidas/</guid></item><item><title>Túnez: violencia deja más de 70 muertos </title><link>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24708/tunez-violencia-deja-mas-de-70-muertos/</link><description>Más de 40 personas murieron en Túnez a causa de los disturbios generados tras la salida del poder -y huida al exilio- del presidente Zine al-Abidine Ben Ali. Voces de la oposición en Egipto piden voltear a ver las condiciones que originaron la revolución tunecina. teleSUR</description><pubDate>Sat, 15 Jan 2011 19:29:27 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24708/tunez-violencia-deja-mas-de-70-muertos/</guid></item><item><title>Basurero tóxico de Zimapán, propiedad privada de empresa española Befasa</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24709/basurero-toxico-de-zimapan-propiedad-privada-de-empresa-espanola-befasa/</link><description>La población de Zimapán, en el estado de Hidalgo, libra una larga lucha contra la instalación de un basurero tóxico, operado por la empresa española Befasa. teleSUR</description><pubDate>Sat, 15 Jan 2011 19:29:41 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24709/basurero-toxico-de-zimapan-propiedad-privada-de-empresa-espanola-befasa/</guid></item><item><title>Los vecinos de la región chilena de magallanes flexibilizan los bloqueos</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24707/los-vecinos-de-la-region-chilena-de-magallanes-flexibilizan-los-bloqueos/</link><description>Tras otra ronda de negociaciones con el Gobierno respecto a la subida de precios del gas, los ciudadanos de la región de Magallanes decidieron flexibilizar los bloqueos de las carreteras para que los turistas puedan pasar. Cientos de las personas que viajaron para admirar la belleza de la región austral, quedaron bloqueadas en la ciudad de Puerto Natales. La organización Cruz Roja informó que unos 450 turistas necesitaban de hospedaje y alimentación. Además unos 2.500 argentinos no pueden regresar a su país, pues las barcazas que cruzan el estrecho de Magallanes tampoco funcionan. </description><pubDate>Sat, 15 Jan 2011 19:26:45 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24707/los-vecinos-de-la-region-chilena-de-magallanes-flexibilizan-los-bloqueos/</guid></item><item><title>Noticias teleSUR</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/programas/noticias-telesur/</link><description></description><pubDate>Sat, 15 Jan 2011 19:45:03 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/programas/noticias-telesur/</guid></item><item><title>El pueblo en las calles apoya presentación de memoria y cuenta de presidente Chávez</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24705/el-pueblo-en-las-calles-apoya-presentacion-de-memoria-y-cuenta-de-presidente-chavez/</link><description>Miles de seguidores del presidente Hugo Chávez salieron a las calles en agradecimiento y apoyo a los programas sociales del gobierno del presidente Chávez. El presidente Hugo Chávez, entregó su informe de gobierno acompañado de miles de seguidores que agradecieron a su paso por los apoyos recibidos . teleSUR</description><pubDate>Sat, 15 Jan 2011 19:16:48 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24705/el-pueblo-en-las-calles-apoya-presentacion-de-memoria-y-cuenta-de-presidente-chavez/</guid></item><item><title>Paraguay decidirá el martes si concede refugio a Cossío</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24704/paraguay-decidira-el-martes-si-concede-refugio-a-cossio/</link><description>La Comisión Nacional del Refugiado (Conare) de Paraguay se volverá a reunir el martes para decidir si concede refugio al destituido gobernador de Tarija Mario Cossío. La ex autoridad compareció por espacio de dos horas ante los nueve integrantes de la Conare, a quienes entregó documentos que, en su criterio, avalan las razones por las que se siente perseguido político en Bolivia. teleSUR</description><pubDate>Sat, 15 Jan 2011 18:20:57 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24704/paraguay-decidira-el-martes-si-concede-refugio-a-cossio/</guid></item><item><title>Gobierno de México condena homicidios de alcaldes en el país</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24703/gobierno-de-mexico-condena-homicidios-de-alcaldes-en-el-pais/</link><description>La Secretaría de Gobernación de México reiteró a través de un comunicado su absoluta condena la los homicidios de alcaldes en algunas comunidades del país. teleSUR</description><pubDate>Sat, 15 Jan 2011 18:20:18 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24703/gobierno-de-mexico-condena-homicidios-de-alcaldes-en-el-pais/</guid></item><item><title>Chávez y Santos resaltaron buen estado de relación bilateral en conversación telefónica</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24701/chavez-y-santos-resaltaron-buen-estado-de-relacion-bilateral-en-conversacion-telefonica/</link><description>Los presidentes de Venezuela, Hugo Chávez, y de Colombia, Juan Manuel Santos, sostuvieron una conversación telefónica en la que destacaron el nivel que ha alcanzado la relación bilateral y acordaron mantener una comunicación “frecuente y fluida”, según revela un corto comunicado emitido por la Cancillería venezolana este sábado. teleSUR</description><pubDate>Sat, 15 Jan 2011 18:19:44 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24701/chavez-y-santos-resaltaron-buen-estado-de-relacion-bilateral-en-conversacion-telefonica/</guid></item><item><title>Chávez: Alí Rodríguez, candidato de Venezuela para presidir Unasur</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24702/chavez-ali-rodriguez-candidato-de-venezuela-para-presidir-unasur/</link><description>El presidente de Venezuela, Hugo Chávez, ratificó la postulación de su ministro de Economía y Finanzas, Alí Rodríguez Araque, a la secretaría general se Unasur, cargo que permanece vacante desde la muerte del ex presidente argentino Nestor Kirchner. teleSUR</description><pubDate>Sat, 15 Jan 2011 18:19:47 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24702/chavez-ali-rodriguez-candidato-de-venezuela-para-presidir-unasur/</guid></item><item><title>Chávez pondrá ley Habilitante a consideración del Parlamento en mayo</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24700/chavez-pondra-ley-habilitante-a-consideracion-del-parlamento-en-mayo/</link><description>El presidente de Venezuela, Hugo Chávez, anunció este sábado que para el mes de mayo próximo pondrá la ley Habilitante a consideración de la Asamblea Nacional (AN, Parlamento). “No tengo ningún problema”, indicó el mandatario. teleSUR</description><pubDate>Sat, 15 Jan 2011 18:15:43 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24700/chavez-pondra-ley-habilitante-a-consideracion-del-parlamento-en-mayo/</guid></item><item><title>Deportes teleSUR</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/programas/deportes-telesur/</link><description></description><pubDate>Sat, 15 Jan 2011 17:15:18 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/programas/deportes-telesur/</guid></item><item><title>Mandatario Hugo Chávez entrega su informe de gestión en el Parlamento </title><link>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24698/mandatario-hugo-chavez-entrega-su-informe-de-gestion-en-el-parlamento/</link><description>El presidente Hugo Chávez presentó ante la Asamblea Nacional su informe de gestión del año 2010, en el que reseñará los avances en lo social, político, económico y administrativo. teleSUR</description><pubDate>Sat, 15 Jan 2011 14:05:28 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24698/mandatario-hugo-chavez-entrega-su-informe-de-gestion-en-el-parlamento/</guid></item><item><title>Inmigrantes en Grecia rechazan plan para bloquear frontera con Turquía</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24697/inmigrantes-en-grecia-rechazan-plan-para-bloquear-frontera-con-turquia/</link><description>Miles de inmigrantes recorrieron la capital griega para protestar contra el racismo y la intención del gobierno de construir un muro en la frontera con Turquía para controlar la entrada de refugiados. teleSUR</description><pubDate>Sat, 15 Jan 2011 14:02:43 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24697/inmigrantes-en-grecia-rechazan-plan-para-bloquear-frontera-con-turquia/</guid></item><item><title>Llaman a formar gobierno de unidad en Túnez</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24696/llaman-a-formar-gobierno-de-unidad-en-tunez/</link><description>El nuevo presidente transitorio de Túnez, Fuad Mbazaa, exhortó a los tunecinos a dar un paso hacia la reconciliación, igualmente pidió al primer ministro formar un gobierno de unidad. teleSUR</description><pubDate>Sat, 15 Jan 2011 14:00:48 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24696/llaman-a-formar-gobierno-de-unidad-en-tunez/</guid></item><item><title>Presidente interino llama a la calma en Túnez</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24695/presidente-interino-llama-a-la-calma-en-tunez/</link><description>El presidente interino de Túnez llamó a la calma, pese a la tensión que persiste en las calles como consecuencia de la huida del ex mandatario Zine El Abidine Ben Alí. teleSUR</description><pubDate>Sat, 15 Jan 2011 14:00:16 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24695/presidente-interino-llama-a-la-calma-en-tunez/</guid></item><item><title>Entrega de informe de la gestión 2010 de Hugo Chávez</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24694/entrega-de-informe-de-la-gestion-2010-de-hugo-chavez/</link><description>Continúa desarrollándose el acto de presentación del informe de gestión 2010 por parte del presidente de Venezuela, Hugo Chávez. teleSUR</description><pubDate>Sat, 15 Jan 2011 13:58:24 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24694/entrega-de-informe-de-la-gestion-2010-de-hugo-chavez/</guid></item><item><title>Morales da reimpulso a su campaña internacional para despenalizar hoja de coca</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24693/morales-da-reimpulso-a-su-campana-internacional-para-despenalizar-hoja-de-coca/</link><description>El presidente de Bolivia, Evo Morales, da un reimpulso a su campaña internacional para despenalizar el masticado de la hoja de coca en su estado natural. teleSUR</description><pubDate>Sat, 15 Jan 2011 13:50:07 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24693/morales-da-reimpulso-a-su-campana-internacional-para-despenalizar-hoja-de-coca/</guid></item><item><title>Comisión de refugiados en Paraguay decidirá si le da refugio a Cossio</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24692/comision-de-refugiados-en-paraguay-decidira-si-le-da-refugio-a-cossio/</link><description>EL suspendido gobernador boliviano, Mario Cossío, compareció ante nueve integrantes de la comisión paraguaya de refugiados como parte de su pedido de asilo en el país. teleSUR</description><pubDate>Sat, 15 Jan 2011 13:48:27 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24692/comision-de-refugiados-en-paraguay-decidira-si-le-da-refugio-a-cossio/</guid></item><item><title>Baja la tasa de desempleo en Ecuador</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24691/baja-la-tasa-de-desempleo-en-ecuador/</link><description>Ecuador cerró 2010 con la tasa de desempleo más baja de los últimos años, tanto nacional como internacionalmente, los sectores con más recuperación del empleo son el comercio y la industria manufacturera. teleSUR</description><pubDate>Sat, 15 Jan 2011 13:44:28 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24691/baja-la-tasa-de-desempleo-en-ecuador/</guid></item><item><title>Chávez envía un mensaje conciliador a oposición y apuesta por el diálogo</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24690/chavez-envia-un-mensaje-conciliador-a-oposicion-y-apuesta-por-el-dialogo/</link><description>El presidente de Venezuela, Hugo Chávez, aseguró sábado que recibía "con gusto" la presencia de diputados opositores en el Parlamento y pidió a los legisladores adeptos y detractores que no pierdan la oportunidad de fomentar el diálogo en su mandato de cinco años. "Me da gusto verlos aquí. Quiero darles la bienvenida", saludó el mandatario a los diputados opositores, durante la presentación de su informe anual ante la plenaria de la Asamblea Nacional (Parlamento unicameral). teleSUR</description><pubDate>Sat, 15 Jan 2011 13:43:36 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24690/chavez-envia-un-mensaje-conciliador-a-oposicion-y-apuesta-por-el-dialogo/</guid></item><item><title>Morales: reservas superaron los 10 mil millones de dólares</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24689/morales-reservas-superaron-los-10-mil-millones-de-dolares/</link><description>El presidente de Bolivia, Evo Morales anunció que las reservas internacionales de su país superaron por primera vez los 10mil millones de dólares. teleSUR</description><pubDate>Sat, 15 Jan 2011 13:42:03 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24689/morales-reservas-superaron-los-10-mil-millones-de-dolares/</guid></item><item><title>"Nos gustaría tener un embajador de EEUU" en Caracas, asegura Chávez </title><link>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24688/nos-gustaria-tener-un-embajador-de-eeuu-en-caracas-asegura-chavez/</link><description>El presidente Hugo Chávez aseguró que Venezuela desea tener un embajador de Estados Unidos en su territorio, un tema candente que enturbia las relaciones bilaterales desde hace varias semanas. "Lamentamos la ausencia aquí de algunos embajadores, entre ellos el de Estados Unidos. Nos gustaría tener un embajador de Estados Unidos", aseguró el mandatario ante el Parlamento, antes de presentar su informe anual. teleSUR</description><pubDate>Sat, 15 Jan 2011 13:36:27 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24688/nos-gustaria-tener-un-embajador-de-eeuu-en-caracas-asegura-chavez/</guid></item><item><title>Chávez afirma que podría solicitar la derogación de la Ley Habilitante </title><link>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24687/chavez-afirma-que-podria-solicitar-la-derogacion-de-la-ley-habilitante/</link><description>El presidente venezolano, Hugo Chávez, ha afirmado que podría solicitar a la Asamblea Nacional la tramitación de la derogación de la Ley Habilitante, que le permite gobernar por decreto durante 18 meses. "Yo soy capaz de solicitar a esta Asamblea Nacional la derogatoria de esta ley. Nosotros podemos hacer lo que necesitamos en 4 ó 5 meses. Yo lo que necesito son instrumentos especiales para enfrentar una emergencia", ha afirmado Chávez</description><pubDate>Sat, 15 Jan 2011 13:36:24 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24687/chavez-afirma-que-podria-solicitar-la-derogacion-de-la-ley-habilitante/</guid></item><item><title>Concluye la votación del referéndum de secesión de Sur de Sudán</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24685/concluye-la-votacion-del-referendum-de-secesion-de-sur-de-sudan/</link><description>Los centros de votación habilitados para el referéndum de autodeterminación del Sur de Sudán que con casi total certeza desembocará en la secesión de la región ya cerraron. Esta votación, iniciada el domingo, ha sido un éxito de participación y el jefe de la misión de observadores y ex presidente estadounidense, Jimmy Carter, indica que la abstención podría ser de apenas un 10 por ciento. teleSUR</description><pubDate>Sat, 15 Jan 2011 11:10:08 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24685/concluye-la-votacion-del-referendum-de-secesion-de-sur-de-sudan/</guid></item><item><title>Comisión internacional visita plantas nucleares en Irán</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24684/comision-internacional-visita-plantas-nucleares-en-iran/</link><description>Un grupo de representantes de los países no alineados, el G77 y la liga arabe, entre otros, se encuentran en Irán para inspeccionar las instalaciones nucleares del país. teleSUR</description><pubDate>Sat, 15 Jan 2011 11:09:32 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24684/comision-internacional-visita-plantas-nucleares-en-iran/</guid></item><item><title>Jefe de Parlamento asume presidencia de Túnez</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24683/jefe-de-parlamento-asume-presidencia-de-tunez/</link><description>El jefe del Parlamento tunecino asumió la presidencia del país conforme al artículo 57 de la Constitución. “El puesto de jefe de Estado está libre. De acuerdo con la Constitución, el jefe de Estado en funciones es el presidente del Parlamento”. teleSUR</description><pubDate>Sat, 15 Jan 2011 11:08:09 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24683/jefe-de-parlamento-asume-presidencia-de-tunez/</guid></item><item><title>Puerto Príncipe vive entre la expectación y el temor</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24682/puerto-principe-vive-entre-la-expectacion-y-el-temor/</link><description>En la capital de Haití hay expectación ante lo que el presidente René Préval, en su deriva, decida imponer al Consejo Electoral de cara a la segunda vuelta tras el fraude masivo del 28 de noviembre; también hay temor por las manifestaciones de la ira popular y ante la reacción de los grupos violentos del oficialismo. teleSUR</description><pubDate>Sat, 15 Jan 2011 11:07:13 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24682/puerto-principe-vive-entre-la-expectacion-y-el-temor/</guid></item><item><title>Masivamente el pueblo venezolano acompaña a presidente Chávez al Parlamento</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24680/masivamente-el-pueblo-venezolano-acompana-a-presidente-chavez-al-parlamento/</link><description>El presidente de Venezuela, Hugo Chávez, llegó a la Asamblea Nacional, a donde acudió una gran cantidad de gente, para presentar su informe de gestión del año 2010, en el que reseñará los avances en lo social, político, económico y administrativo. teleSUR</description><pubDate>Sat, 15 Jan 2011 11:01:45 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24680/masivamente-el-pueblo-venezolano-acompana-a-presidente-chavez-al-parlamento/</guid></item><item><title>Siete días de luto en Río de Janeiro por tragedia de las lluvias</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24679/siete-dias-de-luto-en-rio-de-janeiro-por-tragedia-de-las-lluvias/</link><description>Autoridades de Río de Janeiro en Brasil decretaron siete días de luto por las 557b víctimas de los deslaves de tierra que han afectado tres ciudades de esa entidad. teleSUR</description><pubDate>Sat, 15 Jan 2011 11:00:59 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24679/siete-dias-de-luto-en-rio-de-janeiro-por-tragedia-de-las-lluvias/</guid></item><item><title>Correa presenta informe por sus cuatro años de Gobierno</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24678/correa-presenta-informe-por-sus-cuatro-anos-de-gobierno/</link><description>El presidente de Ecuador, Rafael Correa, presenta este sábado el informe de gestión de sus cuatro años de Gobierno en la provincia de  El Oro (suroeste), en el que también se conmemora el cuarto aniversario de llegada al poder de la Revolución Ciudadana. teleSUR</description><pubDate>Sat, 15 Jan 2011 10:59:52 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24678/correa-presenta-informe-por-sus-cuatro-anos-de-gobierno/</guid></item><item><title>Presenta Hugo Chávez Memoria y Cuenta 2010 en la Asamblea</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24677/presenta-hugo-chavez-memoria-y-cuenta-2010-en-la-asamblea/</link><description>El presidente venezolano, Hugo Chávez, presentara ante la Asamblea su informe sobre la gestión 2010 en los aspectos políticos, social económico y administrativo. teleSUR </description><pubDate>Sat, 15 Jan 2011 10:57:02 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24677/presenta-hugo-chavez-memoria-y-cuenta-2010-en-la-asamblea/</guid></item><item><title>Familiares de víctimas del crimen de Barbados exigen justicia a EE.UU.</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24676/familiares-de-victimas-del-crimen-de-barbados-exigen-justicia-a-eeuu/</link><description>Familiares de las víctimas del Crimen de Barbados, cometido por Luis Posada Carriles exigen justicia al gobierno de Estados Unidos en el caso del terrorista que enfrenta cargos por fraude migratorio, obstrucción de la justicia y otros delitos menores en un tribunal de El Paso Texas. teleSUR</description><pubDate>Sat, 15 Jan 2011 10:56:30 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24676/familiares-de-victimas-del-crimen-de-barbados-exigen-justicia-a-eeuu/</guid></item><item><title>En la actualidad tan sólo una cuarta parte de la población en mexico cuenta con seguro social</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24673/en-la-actualidad-tan-solo-una-cuarta-parte-de-la-poblacion-en-mexico-cuenta-con-seguro-social/</link><description>En las próximas dos décadas, el 20% de la población mexicana tendrá más de 60 años. Lo peor, es que la mayoría de los casos no tendrán condiciones para una vida digna. Actualmente existen 9 millones de mexicanos adultos mayores y según especialistas México no se está preparando para envejecer. teleSUR</description><pubDate>Sat, 15 Jan 2011 09:13:06 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24673/en-la-actualidad-tan-solo-una-cuarta-parte-de-la-poblacion-en-mexico-cuenta-con-seguro-social/</guid></item><item><title>Vivienda digna para todos los venezolanos; contra latifundios urbanos gobierno venezolano</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24674/vivienda-digna-para-todos-los-venezolanos-contra-latifundios-urbanos-gobierno-venezolano/</link><description>Es necesario el rescate del suelo urbano ocioso, y que pueda ser destinado a los sectores populares que históricamente han estado excluidos por el capitalismo en la ciudad. La lucha por la democratización del suelo urbano, el rescate del suelo urbano, la transferencia al pueblo en propiedad colectiva es un eje fundamental de lucha. teleSUR</description><pubDate>Sat, 15 Jan 2011 09:14:05 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24674/vivienda-digna-para-todos-los-venezolanos-contra-latifundios-urbanos-gobierno-venezolano/</guid></item><item><title>Ejército nicaragüense denuncia posible provocación de Costa Rica en la frontera</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24671/ejercito-nicaraguense-denuncia-posible-provocacion-de-costa-rica-en-la-frontera/</link><description>El jefe del ejército de Nicaragua, Julio César Avilés, denunció que sectores de Costa Rica estarían interesados en provocar choques armados en la frontera. Esto con el fin de empeorar las maltrechas relaciones entre los dos países vecinos. teleSUR</description><pubDate>Sat, 15 Jan 2011 09:00:20 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24671/ejercito-nicaraguense-denuncia-posible-provocacion-de-costa-rica-en-la-frontera/</guid></item><item><title>Evo Morales inaugura puente que conecta Bolivia y Argentina</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24670/evo-morales-inaugura-puente-que-conecta-bolivia-y-argentina/</link><description>El presidente de Bolivia, Evo Morales, inauguró un puente que comunica al país con la  vecina  Argentina y sustituirá al que ya existe sobre el río Pilcomayo en el departamento de Tarija (sur), lo que beneficiará la comunicación y el tránsito binacional. teleSUR</description><pubDate>Sat, 15 Jan 2011 08:59:36 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24670/evo-morales-inaugura-puente-que-conecta-bolivia-y-argentina/</guid></item><item><title>Correa; En estos cuatro años de gobierno avanzamos en un estado institucionalizado</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24669/correa-en-estos-cuatro-anos-de-gobierno-avanzamos-en-un-estado-institucionalizado/</link><description>El presidente de Ecuador, Rafael Correa, presenta el informe de gestión de sus cuatro años de Gobierno en la provincia de  El Oro (suroeste), en el que también se conmemora el cuarto aniversario de llegada al poder de la Revolución Ciudadana.</description><pubDate>Sat, 15 Jan 2011 08:55:35 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24669/correa-en-estos-cuatro-anos-de-gobierno-avanzamos-en-un-estado-institucionalizado/</guid></item><item><title>Rechazan construcción de terminal portuario en Perú</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24672/rechazan-construccion-de-terminal-portuario-en-peru/</link><description>Pobladores, pescadores y turistas de Ancón en Lima, Perú se unieron contra la construcción de una terminal portuaria que pretende hacer la empresa Santa Sofía del Grupo Romero, ya que eso representaría el fin de la bahía al dañarse el ecosistema de las distintas especies. teleSUR</description><pubDate>Sat, 15 Jan 2011 09:08:45 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/15/1/2011/24672/rechazan-construccion-de-terminal-portuario-en-peru/</guid></item><item><title>Realidades</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/programas/realidades/</link><description></description><pubDate>Sat, 15 Jan 2011 09:15:20 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/programas/realidades/</guid></item><item><title>Dossier</title><link>http://multimedia.telesurtv.net/programas/dossier/</link><description></description><pubDate>Fri, 14 Jan 2011 22:16:50 -0600</pubDate><guid>http://multimedia.telesurtv.net/programas/dossier/</guid></item></channel></rss>